吳重儀: 楊老師沒有和盤托出擔心警員會將其扔落橋的狂想 毫無反省 判監9星期

29歲小學教師去年「大三罷」堵路時，被交通警截停搜車，他激動下踢中警長腹部。吳重儀裁判官早前裁定其襲警罪成，關注被告的精神和心智障礙，質疑其是否仍適合教書，又坦言不相信他不仇警，將他還押至小欖精神病治療中心‪。該小學教師今早被判監9星期、不得緩刑，但獲准保釋等候上訴。

辯方大律師陳偉彥指，被告精神科報告顯示其沒有罹患任何精神病，而心理報告需延至下年始取得。吳官聞言表示，辯方上次求情時透露其母患抑鬱症10年，惟報告中並沒有提及，陳大狀解釋誤會源於各人對精神病的定義有異。至於被告背景報告可見，即使他已被學校解僱，但校長仍讚揚他是個負責任、有熱誠的人。被告雙親均有長期病患，被告需花時間照顧他們。被告一直是個奉公守法的人，並無任何不良嗜好，全心全意投入教學及運動，是次犯案與本性不符，涉案警員亦沒有受傷，冀法庭判處非監禁式刑罰。

吳官判刑時重申，襲警乃嚴重罪行，法庭有責任保護執行職務的警員，向公眾傳達訊息。即使被告是初犯，監禁乃無可避免，眼見他從沒有表達悔意，一次又一次嘗試堵路，在情緒激動下掙扎，令自己受傷，故不會考慮判社會服務令及感化令。雖然法庭非常同情被告父母病況，但被告沒有向精神科醫生和盤托出，包括其母患精神病，以及擔心警員會將其扔落橋的狂想，批評被告沒有反省，有不盡不實之處，亦看不到他有洗心革面的決心，故拒絕給予緩刑。

被告早前被還押至小欖精神病治療中心‪後，到高等法院申請保釋獲批。他在保釋等候上訴期間除交出兩萬元現金，另加兩萬元人事保釋外，還須交出旅遊證件，不得離開香港，需居住於報稱地址，及定時需到警署報到。

source: 頭條

Diu

參考

教育界立法會議員葉建源到庭旁聽，開庭前及散庭後均安慰被告，並與被告的律師團隊商討事宜。另外，本案的判刑日子多次押後，押後達數個月；據庭外了解，押後是因為索取報告需時，而被告至今仍未輪候到會見心理專家。

冇做過點解要反省

垃圾法官

閪女人 吳重儀死全家

上訴啦
車cam又比人拆左
根本得口供就信哂？

不過其實坐6星期事小
最慘係就算上訴成功都唔會有得教番書
因為無人敢請佢
去外國啦唉..

紅官

發神經

狂想...
但係只會比哂d 政治case佢判～

判監應該會釘牌

你up乜柒呀法官大人

有上訴

俾黑警打都要反省？ on 9 ?

有入冊紀錄
去外國唔好話教書
好多工都唔請

你噏咩撚野呀狗官？

痴撚線賤狗官

如果政治檢控點計？

要解釋到
對方機構開明既咪冇問題

但overall都係難度大增

cls

死紅官

屌你老母啦

無事嘅,個幾年件事淡左無人知佢坐個政治監咪得囉

全世界都知香港人坐政治監

吳重儀落地獄啦屌你老母 亂鳩咁判

屌呢單根本係唔應該入罪
有乜理由口供唔夾都叫誠實可靠
不過紅官鳩判，收幾多投訴都冇後果

冚家鏟藍絲法官

其實唔可以話係難度 只係會麻煩 近排好多人申請去台灣 移民署見到呢啲case有時都會特登約談 你要解釋得好詳細

依家香港係得番政治監犯

吳重儀唔算紅架啦
佢之前審中大nds持刀果陣 仲主動問檢控律師 持鐳射筆既人可唔可以都一樣撤控守行為

吳重儀死全家絕子絕孫

你係咪搞錯庭果單係沙田法院溫紹明裁判官

死教畜都有今日

古六月飛霜，天地和應；今劈雷不斷，為誰而嗚？
——待坐冤獄眾籌五十萬 楊博文懇請各方支援

各位關心我的朋友，大家好！我是「前」小學體育教師楊博文。相信如果各位有留意新聞，都知道係去年11月11日，我被指「在上水雞嶺迴旋處慢駛，遭警方截查時襲警」。今年6月12日被判罪成時，法官大人指出「警員口供不一，證明沒有夾口供，所以是誠實可靠的證人」，而且懷疑我精神有問題，還押入小欖精神病治療中心，等候精神健康報告。合眾人之力，我最終於6月18日獲高等法院批准保釋外出，等待判刑期間每一天都要到警署報到，到今天9月8日正式判刑——入獄九星期。現我已申請上訴，祈求法律最能還我一個公道。

原先在2019年11月11日被捕的那個星期，我會代表香港到菲律賓參加國際沙灘排球比賽，但因為被捕時身體有多處受傷，需要入院治療，因此被逼退賽。在此，我謹對所有支持我的球迷、培養我成長的教練、一直無怨無悔同我一齊打天下的拍擋說聲：「對不起」或許2018年那次，已是最後一次打亞運，無端面臨牢獄之災的我，前路茫茫，不敢談什麼代表香港出賽亞運、奧運的夢想⋯⋯

從那天被捕到候判，這段日子真不易過⋯⋯其實，我在七月已被學校即時解僱，當時辦學團體已明確表示，無論我上訴成功與否，都不會改變解僱我的决定。失業，成了無法改變的事實。

各路友好都在這大半年以來給予我大量的安慰和鼓勵，你我或許素未謀面，但我確實感受到大家支持住我的力量，令我更有勇氣面對眼前一切的不公與不義。

一直以來，我最擔心的不是自己的前途，要入獄，我唯一放心不下的是家中年老的雙親。由細到大，他們供書教學養大我，照顧可謂無微不至，此時此刻，我一入獄，將有一段時間無法侍奉在側——照顧兩老，每天為爸爸注射胰島素、照顧他起居飲食和充當「開心果」的角色，陪伴着媽媽，讓她穩定情緒；我不幸的遭遇已為他們帶來巨大的打擊和困擾，長遠而言，我亦無法說服他們「我呢個一家之柱可以捱得住，撐起成頭家」。

認識我的朋友都知我唔鐘意出街，好「摺」，平日花費主要在練習和外出比賽，其餘就留給家用。但如今沒有收入，每分每毫更要好好儲起來給爸爸媽媽當生活費和醫藥費。

我亦知道雙親一直都為我夢想成真——可以成為一個老師而感到驕傲。每當跟人提及「我個仔係老師嚟㗎」時，兩眼總會瞇成一條線、笑容好燦爛，神情自豪。以往的九月，我總是很期待上課；但今年九月，我必須先為父母打點日後的生活。

很多朋友都在我出事後建議我在網上發動眾籌，相信港人一定會盡力幫我，但我之前一直都唔想咁做。但現在，由於被解僱後收入歸零，我只能靠積蓄過活。作為家中唯一的收入來源，現時家中財政狀況已相當窘迫。在現時疫情衝擊香港經濟，整體失業率高企下，我仍努力地找尋工作。幸而，得一位朋友伸出援手，間中能在其工程公司擔任一些兼職勞動工作，可惜賺取的工資未能應付日常家庭開支和。雖然有團體主動提出緊急的財政支援，但資金有限，我亦深明長貧難顧。

因我仍有案件在身，將會面對入獄、保釋、上訴等等…… 再經歷一連串漫長的審訊過程。此刻，我為了安頓父母的生活，別無他法，請容我在網上向各方提出眾籌，為大家籌措50萬元。

我向大家保證，眾籌得來的資金只會用作父母醫療開支和生活費，若有剩餘部分將用作幫助基層學生的體育發展。

渣打戶口: 405-8-780551-1（Yeung Pok Man）
中銀戶口：012-590-1-062385-7（Yeung Pok Man）
轉數快：60568916

我都好擔心都被銀行凍結帳戶⋯⋯為避免嫌疑，請大家利用戶口過數，避免使用現金存入的方式。（如身邊好友想直接比現金，請入信封同寫個名，以便紀錄。）

各路好友，大恩大德，無以為報。

最後，路難行，亦需行，感謝各方同行。

一息尚存，希望不滅，我會勇敢行落去，積極面對人生。謝謝。

Solomon幾時出新list呀

仲要口供自相矛盾

你認錯人 溫官嚟

呢條閪婆吳重儀真係一隻極度變態心理唔正常既畜生
不斷押後判刑 折磨平民
無端白事屈人入精神病院
有精神病既反而係呢條仆街

去外國大把世界

係咩 sorry 定係嚴官

人格謀殺 屌你老母

狗官熟讀支那邏輯：自己永遠啱

上埋新聞添要解有幾難？on99

而家唔會好難，因為外國已經唔承認香港再有高度自治，而家港共的判決外國係唔會理

外國自己會用番自己套機制處理。

楊老師如果冇BNO，可以過德國尋求庇護，有BNO的話坐完直接帶2老過來UK啦。喺UK在英港人都比較易照應佢。

唔好再留戀香港啦，我哋認識的香港已經喺2020年7月1日滅亡佐，依家香港係俾“非法政權”佔領。